# Sistema eleitoral
Ao contrário da crença popular, as eleições ocorrem de fato na RPDC. A mídia burguesa, como AJ English, admite isso. No entanto, eles retratam as eleições de uma forma incrivelmente desonesta. Um relatório alegou que as eleições consistem apenas de um voto sim/não em um único candidato selecionado pelo partido, realizado à vista do público e com o voto não exigindo uma explicação escrita de acompanhamento. 

Antes de prosseguirmos, no entanto, devemos fornecer para nós mesmos uma definição prática do que a democracia realmente é. É minha opinião que devemos retornar à própria palavra. Demos significa pessoas, enquanto -Krata é usado para significar regra. Democracia, portanto, deve significar governo do povo. É assim que o site dictionary.com define o termo. Eles escrevem que democracia é “governo pelo povo; uma forma de governo em que o poder supremo é investido no povo e exercido diretamente por ele ou por seus representantes eleitos em um sistema eleitoral livre”. Uma democracia é uma sociedade em que a maioria das pessoas tem a capacidade de tomar decisões sobre sua vida política e social. Meu uso do dicionário aqui não significa que os dicionários sejam a autoridade suprema em definições. Uso-o simplesmente para evitar acusações de que minha definição de democracia é ideológica. Não inventei uma definição de democracia que inclua a RPDC porque quero forçá-lo a considerá-la democrática. Eu peguei uma fonte convencional cuja agenda política é o oposto da minha.

A RPDC tem eleições municipais, municipais e provinciais para as assembleias populares locais, bem como eleições nacionais para a Assembleia Popular Suprema, sua legislatura. São realizados a cada cinco anos. Os candidatos são escolhidos em assembléias realizadas no âmbito da Frente Democrática pela Reunificação da Pátria, que também organiza os partidos políticos na RPDC. Os cidadãos concorrem por esses partidos ou podem concorrer como independentes. Eles são escolhidos pelo povo, não pelo "partido" (na verdade, o parlamento na RPDC consiste em três partidos separados na última eleição, o Partido dos Trabalhadores da Coreia, o Partido Social Democrata Coreano e o Partido Chondoist Chongu).

O fato de haver apenas um candidato na cédula é porque já houve um consenso alcançado sobre quem deve ser nomeado para essa posição, pelo povo em suas reuniões de massa. Este é um arranjo verdadeiramente democrático, pois coloca o poder diretamente nas mãos do povo, e não nas mãos de “representantes” ricos que não têm ideia de como a maioria realmente vive. De acordo com um relatório, a renda média de um membro do Congresso dos Estados Unidos é 14 vezes a do cidadão médio. É simplesmente impossível para eles entender a luta das massas. Na RPDC, ao contrário, as massas se defendem diretamente. Eles entendem seus próprios interesses e são capazes de promovê-los abertamente. Isso é o que a verdadeira democracia acarreta. A RPDC permite, de fato, observadores estrangeiros de sua eleição. As pessoas votam em uma sala separada de qualquer outra pessoa e têm privacidade. As assembléias exigem a participação das massas populares, portanto não são secretas, nem deveriam ser, pois isso impediria o processo democrático e dificultaria o atendimento direto dos deputados às necessidades e demandas do povo. São mais do que votos e cédulas, são reuniões em que as pessoas têm voz e o poder de impactar seu sistema político de maneira significativa.

O Comitê Eleitoral Central é composto por vários membros do SPA, WPK e Presidium. É formado por voto do Presidium. A RPDC exibe extensa estabilidade política e eu não conheço nenhum caso de candidatos escolhidos pelo povo sendo repreendidos por qualquer parte do processo democrático. As eleições são efetivamente uma proteção contra qualquer tipo de corrupção do processo democrático que ocorre durante as reuniões de massa. Espera-se, portanto, que os resultados mostrem um apoio esmagador porque um voto "não" indica que as reuniões de massa não conseguiram chegar a um consenso com o apoio popular. Aqui, vemos a profunda diferença nas eleições da RPDC e nas eleições americanas. As eleições americanas destinam-se apenas a dar a ilusão de participação popular no governo. Os cidadãos podem escolher, efetivamente, entre dois candidatos que representam os interesses das grandes empresas. É virtualmente impossível sair do sistema bipartidário, a menos que alguém seja rico de forma independente. Ross Perot, por exemplo, só conseguiu concorrer contra bilionários por causa de seu status de bilionário. Ele só foi capaz de romper com o sistema bipartidário imposto pelo capitalismo corporativo porque ele mesmo incorporou o capitalismo corporativo. Repetidamente, vemos que é o candidato com mais dinheiro que vence as eleições nos Estados Unidos. Na formulação de políticas, são os grupos de interesse com dinheiro que conseguem o que querem, não as pessoas comuns da classe trabalhadora. Apesar do verniz de democracia que os EUA adotaram, na verdade é uma ditadura da classe capitalista. Não há alternativa genuína aos interesses do capital (que são, na realidade, os interesses de uma minoria de empresários) e, portanto, nenhuma democracia real.

Na RPDC, entretanto, a democracia floresce. Como vimos, eles são projetados com o objetivo explícito de empoderar as massas populares. O voto "não" é um resultado direto disso. Não é uma evidência da monopolização do poder nas mãos do Partido, mas sim uma evidência do poder do povo. Os votos negativos surgem quando as discussões das massas se tornam muito contenciosas. Em certo sentido, as massas às vezes têm muito poder. As eleições existem para mediar isso e chegar a conclusões verdadeiramente democráticas, onde a vontade da maioria é cumprida. As eleições não são uma barreira à democracia, mas antes uma expressão dela.

Os cidadãos dos países capitalistas são normalmente informados sobre um aspecto do processo eleitoral na RPDC. Eles são levados a acreditar que apenas um candidato aparece nas cédulas, e isso é usado para pintar a RPDC como ditatorial. O mesmo método de relato seletivo poderia ser usado para deturpar os sistemas "democráticos" ocidentais. Se a mídia cobrisse apenas o colégio eleitoral durante uma eleição americana, por exemplo, poderia facilmente afirmar que apenas 538 americanos tinham permissão para votar para presidente. Isso revela a importância de pesquisas rigorosas sobre a RPDC. Embora possa haver elementos de verdade nas reportagens ocidentais sobre a RPDC, eles nunca revelam o quadro completo. É vital que partamos por conta própria e nos recusemos a confiar na mídia burguesa nos Estados Unidos. As eleições, porém, não são o único marcador pelo qual a democracia é determinada. Os Estados Unidos têm eleições, mas acabei de argumentar que são antidemocráticos. Isso deve significar que arenas além do parlamento (ou órgãos semelhantes) também desempenham um papel na determinação se um país é ou não democrático. Na minha opinião, uma área importante a considerar quando se fala em democracia é a economia. É a economia que determina se permaneceremos vivos ou não, sem falar nas formas políticas que adotamos. Seria virtualmente impossível passar um dia teorizando sobre política se alguém tivesse que se preocupar se tem o que comer ou não naquela noite. Como tal, a questão de quem controla a economia é importante. Se uma pequena minoria de indivíduos controla a economia, segue-se que o mesmo grupo tem a palavra final na política, arte e cultura de uma determinada sociedade. Isso pode ser visto nos Estados Unidos. Uma minoria da população é formada por ricos proprietários de negócios, que exercem um enorme controle sobre a política. Eles só detêm esse poder político porque têm dinheiro. Portanto, o principal centro de poder da sociedade é a economia. As sociedades só podem ser consideradas democráticas se as massas populares administrarem a economia e também a esfera política. Obviamente, este não é o caso no capitalismo, mas será o caso na RPDC? Eu diria que é esse o caso. Os locais de trabalho na RPDC são gerenciados de acordo com o Sistema de Trabalho Taean.

A Assembleia Popular Suprema (SPA) é o órgão máximo do poder estatal na RPDC, acima de funções como Presidente e Líder Supremo. É composto por trabalhadores e camponeses eleitos, principalmente representando o Partido dos Trabalhadores da Coreia, e tem o poder de fazer novas leis e remover as antigas, bem como de editar a constituição da nação. As reuniões do SPA acontecem uma ou duas vezes por ano (as eleições nacionais acontecem a cada cinco anos), mas as reuniões extraordinárias podem ser convocadas pelo Presidium ou por petição de pelo menos um terço dos membros.

O Presidium da Assembleia Popular Suprema é o equivalente ao Conselho Central da URSS, e é um conselho eleito de políticos em tempo integral que administra as operações do dia-a-dia do estado. Enquanto o SPA não está em sessão, é o órgão máximo do poder do estado. O SPA elege um presidente, um vice-presidente, bem como secretários e membros gerais. Este Presidium NÃO tem autoridade para emendar a constituição, ou para introduzir novas leis importantes - isso só pode acontecer por meio de votação democrática no SPA, além de no caso de invasão, e mesmo assim a prioridade é tentar convocar uma emergência reunião do SPA. A função principal da Presidium é executar as decisões alcançadas pelo SPA, supervisionar os vários comitês criados pelo SPA e trabalhar com as Assembléias Populares Locais e com o sistema de Tribunais.

A Comissão de Defesa Nacional (NDC), devido à natureza da política Songun (militar em primeiro lugar) da RPDC, é um órgão importante na nação. O NDC também é eleito pelo SPA e opera de maneira semelhante ao Presidium. A principal função do NDC é supervisionar a expansão contínua do programa militar e nuclear da RPDC. Tem o poder de declarar estado de guerra e mobilizar unidades em tal evento.

A principal função do Gabinete é supervisionar a economia planejada da RPDC, a fim de manter o crescimento equilibrado e realizar o trabalho diplomático com outros estados. Também é nomeado pelo SPA e está subordinado ao SPA e ao Presidium quando o SPA não é convocado. Todos os órgãos nacionais do poder estatal na RPDC são eleitos pelo povo ou por seus representantes no SPA. O Gabinete pode adotar medidas, mas não novas leis ou emendas constitucionais. O Premier do Gabinete é o representante oficial da RPDC, cuja função é atualmente ocupada pelo camarada Kim Tok-hun.

A Assembleia do Povo Local (LPA) é o equivalente da RPDC ao modelo britânico de Conselhos de Condado, mas o LPA tem muito mais poder e capacidade de ajudar sua área do que seus equivalentes britânicos. Também é eleito da mesma forma que a Assembleia Popular Suprema por cinco anos. Pode adotar medidas para fazer cumprir as leis, organizar planos para cumprir as decisões do Gabinete quanto à economia (a natureza da RPDC como uma economia planejada significa que órgãos como o LPA têm muito mais poder sobre a economia local do que nas economias de mercado), e eleger ou destituir juízes e outros membros do sistema de tribunais.

O Comitê Popular Local é o equivalente ao Presidiun para o LPA e é eleito pelo LPA.

O Sistema de Trabalho Taean é o equivalente de como os Sovietes de trabalhadores da URSS funcionariam. Os locais de trabalho são administrados por um Comitê eleito, que decide como implementar os decretos do Gabinete e do SPA quanto às metas econômicas. Este comitê deve ser composto por pelo menos 60% de trabalhadores, para evitar que o conselho seja dominado por elementos da velha burguesia. O próprio Comitê do Partido elege um Comitê Executivo, que assume a função de dirigir o dia-a-dia do local de trabalho, o equivalente ao Presidium e ao Comitê Popular Local.

Uma breve menção ao sistema sindical da RPDC é importante para compreender verdadeiramente a natureza democrática do país, onde o poder do povo é verdadeiramente realizado. Ao contrário das economias capitalistas, onde os sindicatos são vistos como impedimentos ao sempre presente motivo de lucro, os sindicatos são fortemente encorajados e subsidiados pelo governo da Coreia do Norte. Os sindicatos têm o poder de entrar em greve, se assim o entenderem, e cuidar das necessidades de seus grupos individuais, dentro do sistema coletivista que garante que todos trabalhem juntos. Existe até uma União Infantil ativa, para horror dos estados imperialistas que mal permitem que adultos tenham sindicatos. Este sistema sindical reforça a ditadura do proletariado, permitindo ao povo múltiplos métodos democráticos para ver que seus desejos e necessidades são atendidos.
